**帕德博恩**（**Paderborn**）是[德国](../Page/德国.md "wikilink")[北莱茵-威斯特法伦州的城市](../Page/北莱茵-威斯特法伦州.md "wikilink")，[帕德博恩县的首府](../Page/帕德博恩县.md "wikilink")。人口大约为144,000，其中10%是当地[帕德博恩大学的学生](../Page/帕德博恩大学.md "wikilink")，大约10,000人是[駐德英軍官兵及軍眷](../Page/駐德英軍.md "wikilink")，其住宅大多数位于Sennelager区，因为那里靠近比勒费尔德街的英軍基地。

该市得名于[帕德河](../Page/帕德河.md "wikilink")（Pader），该河发源于[帕德伯恩主教座堂附近的](../Page/帕德伯恩主教座堂.md "wikilink")200多个泉源，圣Liborius也埋葬在那里。

[Over_paderborn.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Over_paderborn.jpg "fig:Over_paderborn.jpg")

## 工業

帕德博恩是個著名的高科技城市，甚至擁有全球最大的電腦博物館Heinz Nixdorf Museums Forum，
是全世界IT產業的朝聖地點.以下企业坐落在帕德博恩：

  - Siemens-Nixdorf (知名電腦公司)
  - dSPACE (電機工具)
  - Claas (農機工具)
  - Benteler AG (鋼鐵/自動機械)
  - Fujitsu Siemens Computers (電腦)
  - Siemens (IT研發服務中心)
  - Secure Computing Corporation(電腦防護)
  - Zuken (PCB印刷電路板分析與軟體設計)
  - Sagem-Orga Systems GbmH(系統設計)
  - Wincor Nixdorf
  - McAfee

## 历史

帕德博恩有文字记录的历史可以追溯到公元777年。当时查理大帝征服萨克森地区之后在帕德泉附近建立了城堡。同年，他在萨克森领地上召开了第一次法兰克帝国会议。公元799年法兰克国王查理在他的行宫接见了从罗马逃出的教皇利奥三世。
公元1295年帕德博恩成为了汉莎同盟的成员。 公元1802年，帕德博恩被割让给了普鲁士。
帕德伯恩过去是天主教帕德伯恩教区的主教驻地，现在是[天主教帕德伯恩总教区的主教驻地](../Page/天主教帕德伯恩总教区.md "wikilink")。
[Paderborn-Kupferstich-Merian.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Paderborn-Kupferstich-Merian.png "fig:Paderborn-Kupferstich-Merian.png")

## 友好城市

  - [法国](../Page/法国.md "wikilink")[勒芒](../Page/勒芒.md "wikilink")，836年（欧洲最古老的一对友好城市）

  - [英国](../Page/英国.md "wikilink")[博尔顿](../Page/博尔顿.md "wikilink")，1975

  - [美国](../Page/美国.md "wikilink")[伊利诺斯州Belleville](../Page/伊利诺斯州.md "wikilink")，1990

  - [西班牙](../Page/西班牙.md "wikilink")[潘普洛纳](../Page/潘普洛纳.md "wikilink")，1992

  - [波兰](../Page/波兰.md "wikilink")[普热梅希尔](../Page/普热梅希尔.md "wikilink")，1993

  - [匈牙利](../Page/匈牙利.md "wikilink")[德布勒森](../Page/德布勒森.md "wikilink")，1994

  - [中国](../Page/中国.md "wikilink")[青岛](../Page/青岛.md "wikilink")，2003

## 教育

帕德伯恩是威斯特法伦最古老的学院所在地。1614年，耶稣会成立了[帕德博恩大学](../Page/帕德博恩大学.md "wikilink")，1819年关闭，1972年重新开放
。今天该校有14,000名学生。

此外，该市还有一些神学院和私立学术机构。

## 体育

帕德博恩拥有 [SC 帕德博恩 07足球俱乐部](../Page/SC_帕德博恩_07.md "wikilink")，
[英式足球俱乐部](../Page/英式足球.md "wikilink"),

## 交通

帕德博恩交通十分便利。

  - [帕德博恩/利普施塔特机场位于城西南](../Page/帕德博恩/利普施塔特机场.md "wikilink")15公里处。
  - A33号高速公路贯穿帕德博恩境内，并连接 A2 及 A44 高速公路，从而使帕德博恩融入德国高速公路网内。
  - 帕德博恩火车站除区域间列车外，并有IC停靠。

[Airport_PAD_Abflughalle.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Airport_PAD_Abflughalle.jpg "fig:Airport_PAD_Abflughalle.jpg")

## 景點

Buckebur城堡(Schloss Buckeburg)
一位前王子Schaumburg-Lippe的城堡，此家族於1918年淡出政壇，但家族成員仍居住其中;有鑒
於此城堡擁有700多年歷史，保留16，17與19世紀的藝術文化，以其新羅馬神殿建築為特色，家族特別規畫部分區域對外開放，其中的家族墓園為世界唯一仍在使用的古蹟墓穴.

露天博物館(Freilichtmuseum)
位於中部黑森林(Schwarzwald)的主要景點，特色為彙集德國南部傳統風格木制農舍建築的露天博物館.

好萊塢野生動物園(Hollywood- und Safaripark)
開放的野生動物保護區，附有遊樂設施，飽覽黑森林的生態以外，也能體驗刺激的玩樂經驗\!

## 外部链接

  - [帕德博恩城市网站](http://www.paderborn.de/)
  - [帕德博恩大学](http://www.uni-paderborn.de/)

[P](../Category/北莱茵-威斯特法伦州市镇.md "wikilink")